港蝗又柒！搶貴樓價 縮沙不成交惹怒英國業主！

一本BNO護照掀起港人移英熱潮，連帶港人亦開始瘋狂搶購英國樓，然而英國置業方式與香港不盡相同，英國沒有臨時買賣合約，也沒有「落定」習俗，而是4至6個月後直接成交。有經紀指，香港人瘋搶英國二手樓，在沒有付細定之下，轉頭卻反口不買，令當地人十分反感，更揚言不賣給海外買家，尤其是香港人。此外，有香港的英國樓資深投資者指，最近新買的英國樓中，有業主要求買家先付1%定金，令她感到驚訝。

英國統計局資料顯示，7月份英國樓價全面上升，全國樓價年內上升2.3%，其中大倫敦升1.3%，而港人最愛投資的曼城，其西北區樓價上升3.5%。樓價上升，除因早前英國政府宣佈，首置客購買50萬英鎊（約491萬港元）以下的住宅物業，可豁免繳付印花稅外，香港人盲搶當地樓，間接令當地樓市升溫。

經紀：港人縮沙 令買賣氣氛差
英匯英國物業顧問葉桃樂表示，當英國政府公佈BNO政策後，「香港人驚死買唔到咁」，曾有香港大手買家一口氣買下6間英國樓，最近又再添置多1間。不過，亦有部份「臨時縮沙客戶」，當睇中物業後，見多人出價怕買不到，最後以高價奪得，但當獲驗樓報告後，卻因要額外支付維修費用，覺得自己買貴貨，決定「縮沙」。
另外，他亦指有部份港人買家或因估價不足及按揭審批出現問題等，最終決定不買，但此等行為反令當地業主感不被尊重，因當地買賣樓宇一直沿用這個方式，講求信用。他無奈指，「其實真係令到我哋香港人被睇低，因為現時港人搶完之後，覺得貴又唔買，又無畀定金，本地人唔係好喜歡香港人，令成個氣氛好差。」他又指，坊間曾有代理遇到英國業主要求預先繳付1000英鎊（約9820港元）的定金。

英國業主對港人投資者有戒心
開設FB專頁「不做買樓花的水魚- Manchester買樓手記」的英國物業資深投資者黃小姐表示，現時不少英國業主開始對海外投資者有戒心，更表明不會賣給海外投資者，更不可以睇樓。
她指，目前英國樓海外投資者有7至8成都是香港人，「香港人買樓唔落定，覺得無所謂，又無成本，見到第二間好啲，就放棄之前嗰間。」所以本地業主見有3至4個買家，即英國買家出價低，也會傾向賣給本地人，認為他們是真正的用家。
早前購買物業時，她曾遇到有英國業主要求預先繳付1%的定金，恐防亞洲買家出價後反口不買。她亦指日後簽訂臨時買賣合約，或成新趨勢。

垃圾，遲早俾你地玩死BNO Visa

到時就唔好喊

另類蝗蟲

港豬去到邊都會炒爛人地個樓市

當睇中物業後，見多人出價怕買不到，最後以高價奪得，但當獲驗樓報告後，卻因要額外支付維修費用，覺得自己買貴貨，決定「縮沙」。

貨不對辦都買就真係on9啦

英國唔想樓價升就唔會有stamp duty holiday啦
蘋果都on撚99

係隔離PO屌得太多 唔再屌了
總之大家大英子民出黎行講個信字
講完要買十秒內開票給付
邊個話要驗樓就係仆街

肯定好快CUT
宜家唔走冇得走

無BNO既食緊花生，等你班港蝗移民移得咁開心

搶貴樓其實都仲有得拗 係市場制度問題無得歸咎於人品
問題重點在於無信用
講真..香港人平時自己約出街食飯 都預哂大家係無信用 ..
直接放棄約實地點時間

班藍絲過到去整壞香港人個朵
到時義士放監出黎無得過去就仆街

PR 不斷重複又重複開PO

呢種港蝗格無分藍黃

呢篇報道冇人開過post
郁啲就話人PR
全身都係G點？

又係抺黑Bno?
有錢買6間屋都唔洗靠Bon visa啦

真係好撚憎呢啲仆街
成日有咩制度都係比一班賤種玩爛

一睇就知係腥香港人啦

用下個屎眼廢腦先出po啦傻鳩

樓主係pr想抹黑香港人
我地香港人又有錢又有學歷班英國人都唔識感恩
同埋睇下買樓班人佢地本passport一定係拼音